和雨宫恋叶交换问题！
====================================================

:slug: question_exchange_shadowrz
:lang: zh
:date: 2019-09-22
:tags: 友链博主笔谈, question
:series: 友链博主笔谈
:desc: 终于还是咕咕出来了？


终于还是咕咕出来了？

    (雨宫恋叶 == Chaotic Dimension == ShadowRZ == 布偶君) = True

.. contents::


咱的问题和雨宫恋叶的回答~
-----------------------------------------------------

`直接去它（？）的 Blog 上看咯~ <https://shadowrz.github.io/posts.d/2019/09/21/qa-with-horo.html>`_

雨宫恋叶的问题和咱的回答~
-----------------------------------------------------
* 对于你来说，你最希望拥有什么样的硬件？

    TL;DR: 真正属于自己的硬件（？）

    加长版：就想要所有硬件都由自由软件驱动，仅支持自由软件的 GNU/Linux 发行版用起来也
    十分愉快的那种。如果不是强调轻薄的话最好可以自由更换标准部件，在比较长的一段时间
    里可以通过升级硬件达到接近未来的性能。（咱到底是在说啥啊……）

* Stallman 无数次强调 Free software 中的 Free 之表意，会不会与美国的语言文化有关？

    大概只和英语本身有关系（？）：

        很多语言都拥有两个独立的单词来表示自由和免费。
        例如，法语中有“libre”和“gratuit”。而英语则不是：在英语中确实有一个单词
        “gratis”用于无歧义地表示免费，但没有普通的形容词用于无歧义地表示自由。

    以及大家都在说“free”，不管是自由软件开发者还是私有软件开发者：

        自由软件关乎自由而非价格。但是专有软件公司一般使用“free software”这一短语来指代价格。
        有时它们的意思是您可以免费获得一份二进制副本；有时它们的意思是在您所购买的计算机上捆绑
        了一份副本，而整台计算机的价格包含了二者各自的价格。不管是哪种方式，这都与我们在 GNU
        计划中所指的自由软件无关。

        由于这种潜在的混淆，当一家软件公司宣称它的产品是“free software”的时候，务必查看实际
        的发布条款以确认用户是否真正拥有自由软件所蕴含的所有基本自由。
        有时它真的属于自由软件，有时它不是。
    
    至于中文的话，这两个概念倒是以“自由”和“免费”的名义区分开了……

* 自由软件定义是否需要全面修订？

    :del:`知らんけど~`

    首先咱没觉得现在的定义有啥不妥，

    然后这种基础的定义要修订起来通常都不容易（参考隔壁国际单位制，最近刚把基本单位
    都定义成和物理常数有关的形式）。

    在然后咱也没有编修这些花里胡哨（？）的文字内容的功力啦，自然也没有什么建议。

* 对于我的作品来说，你认为我目前的写作风格如何？

    :del:`“咱不认识字。”`

    除了剧情很迷以外貌似没什么问题（ :del:`当然也没什么风格……` ），风格这种东西大概要
    写成相当的规模的时候才能有印象吧（？）

* 你有没有想对现实中的人隐藏，回避的某些东西？

    有，例如现在在做的事。（但其实也有现实中的朋友知道了，未来可能会在某个
    不为现在知道的任何人所知的地方重新继续开始吧……）

* 我感觉你是个 ReST 苦手（指不会用），之前看到你嵌入 Wikimedia Commons 的 SVG 时，
  疑似因为 Pelican 的失误导致出了一个 <object> 嵌入 SVG。然而……正确在一个响应式设计里插入 
  SVG 应该用 <img>，你需要 Raw HTML…… 那么你最熟悉的标记语言是什么？
  你为什么没有选择在 Pelican 里使用 Markdown？？

    常用的 HTML 、reStructuredText 、Markdown 和 MediaWiki 里并没有哪个觉得特别熟 😂

    为啥没用 Markdown ？ 因为当初从 :fref:`farseerfc` 那里听到 Pelican 然后开始用的时候
    Pelican 还没支持 Markdown 鸭 …… 而且现在哪怕支持了，不少插件都是围着 reST 的模式
    做的，也没有什么特别的动力换 Markdown 的样子……

    （不过倒是有打算用一个支持 Markdown 的博客软件/生成器啥的再全新开始一次（咕咕咕……））

* 你讨厌某个人的存在本身吗？

    虽然有时会讨厌某些人的行为什么的，但是存在啥的就没必要如此耿耿于怀啦……

    （虽然还是会竭力不相往来就是了……）

那么下一个是？
------------------------------------------------------

其实还没想好 😂，如果咱友链里剩下的谁愿意自告奋勇也热烈欢迎啦 ……

:del:`熟悉的感觉……`
